（国家機密）疑似印中邊境衝突死亡共軍墓碑曝光

6月15日中印邊境加勒萬河谷爆發嚴重衝突，造成人員傷亡。印度方面指己方有20名軍人陣亡，但對於中共軍隊的死亡人數，中方一直諱莫如深。日前網上流出一張標明是此次中印衝突中陣亡的中共軍人墓碑照，截圖顯示，有人在微博上要求刪除，說是事關國家安全。

推特發佈的圖片顯示，該名陣亡軍人的名字是陳祥榕，六九三一六部隊，福建人，2001年12月出生，2020年6月陣亡。

微博截圖顯示，墓碑照在微博上發佈後就有人提示，以“事關國家安全”爲由要求刪除。

此前，中共海外黨媒多維網7月6日也曾報導一名死亡的軍人名叫刁勇博，當兵8年，曾參加過中俄聯合軍演並執行過多次重大任務，於6月14日因公死亡，疑在中印兩軍衝突中死亡。

報導並披露多張死者相關照片，包括墓碑、蓋着血旗的遺體等。

6月24日18時，在大陸社交媒體微博時常爆料的中共紅二代蔡小心稱，“我們的因爲保家衛國而受傷的五位英雄裏兩位因匕首刺要害，轉成重傷搶救八天，前天搶救無效走了。”

蔡小心是暗示中印衝突中，中共軍人實際受傷5人，其中2人身受重傷，在8天后不治。

不過，蔡小心在發佈上述微博後，不久後便刪除。官方並無證實有關數據。

在中印嚴重衝突發生後，無論是中共外交部發言人趙立堅還是中共西部戰區新聞發言人張水利，都拒絕透露有多少中共軍人喪生的細節。

中共《環球時報》總編輯胡錫進曾發文稱，中方也有人傷亡。大陸網上帖文指中共軍隊在這場衝突中有5人死亡、11人受傷，但貼文後來遭網管刪除。

但據印度新德里新聞社ANI引述消息稱，本次衝突也造成43名中共軍方人員死亡和重傷。中央社6月20日援引印度斯坦時報報導稱，中共部隊指揮官和副指揮官也在衝突中喪生。

6月18日，印度爲20名殉國的將士舉行隆重葬禮，數以萬計的民衆在現場送葬。而印度爲士兵舉行葬禮的視頻在網上傳出後，引來衆多中國網友圍觀。

6月23日，推特傳出：在中印前線陣亡的中方士兵家屬被告知只能悄悄下葬。消息說，湘潭籍陣亡士兵王少白所在鄉政府接到縣人武部胡軼飛政委的電話，告知軍委下達命令通知不得大辦迎接英雄英魂回家的活動，葬禮必須保密進行。但烈士撫卹金和烈屬標準會從優。

這則消息未能從官方獲得證實。但總部在香港的中國人權民運信息中心早前報導間接證實了前述消息。報導說，印度國葬死亡官兵，而毛澤東家鄉死亡的軍人追悼會卻只能偷偷摸摸進行家屬不滿。

死人會危害國家安全?咩邏輯?

有人在微博上要求刪除，說是事關國家安全

屌那星墓碑都係

一睇就知會顛覆國家政權啦

死人危害國家安全，農曆七月特別猛？

戰狼唔俾睇

其實有咩關連 點解會影響國家安全 諗唔明

Del埋佢個墳就最安全

RIP

破開左解放軍係不死身既傳說?
所以危害國家安全

人地印度風光大葬班死左既軍人
摺被軍死左都會危害國家安全

RAP

點解支那唔公開死亡人數？

人地印度風光大葬 支那唔見得光

唔好通街貼真係

我講緊中囯國

国家安全的確好重要，刪相呢啲點夠，一定要做得徹底，剷平個墳，然後將死者全家滅口係基本嘢，其他親屬、鄰居、朋友等等，視乎合作態度而定，滅口、軟禁或者發配邊疆都可以考慮

利申：愛国

學sims咁賣左塊碑賺返$10

驚啲士兵知原來上戰場會死

我唔信 祖国嘅士兵咁打得點會死

唔信，邊有咁好service

烈咩士
明明係韭菜一條

14億人死幾個都驚到咁

最能夠保障國家機密嘅方法就係剷平佢哋個墳墓

期待佢哋嘅家屬上訪時候俾公安毆打

死得好 支那豬